[
    {
        "question": " संसार किसे देखकर लालच में पड़ जाता है ?",
        "options": [
            "मुक्ति",
            "मंदिर",
            "मस्जिद",
            "माया"
        ],
        "answer": "माया"
    },
    {
        "question": " 'संतो देखत जग बौराना' में 'बौराना' क्या है ?",
        "options": [
            "वीर",
            "बुद्धिमान",
            "डरपोक",
            "बावला"
        ],
        "answer": "बावला"
    },
    {
        "question": " 'मुरीद' क्या होता है?",
        "options": [
            "शिष्य",
            "मुर्दा",
            "मानस",
            "मुर्गा"
        ],
        "answer": "शिष्य"
    },
    {
        "question": "'तदबीर' किसे कहते हैं ?",
        "options": [
            "तारीफ़",
            "ढ़ंग",
            "किस्मत",
            "उपाय"
        ],
        "answer": "उपाय"
    },
    {
        "question": " इस्लाम धर्म की धार्मिक पुस्तक का क्या नाम है ?",
        "options": [
            "पुरान",
            "वचनावली",
            "ग्रंथावली",
            "कुरान शरीफ"
        ],
        "answer": "कुरान शरीफ"
    },
    {
        "question": " 'पीपर पाथर पूजन लागे'में कौन -सा अलंकार है ?",
        "options": [
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "यमक",
            "अनुप्रास"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": "मानव शरीर का निर्माण कितने तत्वों से माना जाता है ?",
        "options": [
            "पाँच",
            "दो",
            "तीन",
            "चार"
        ],
        "answer": "पाँच"
    },
    {
        "question": "' दोजग' क्या है ?",
        "options": [
            "पाताल लोक",
            "पृथ्वी लोक",
            "नरक",
            "स्वर्ग"
        ],
        "answer": "नरक"
    },
    {
        "question": " संसार में सत्यवादी का लोग क्या करते हैं ?",
        "options": [
            "आदर करते हैं",
            "विश्वास करते हैं",
            "पुरस्कृत करते हैं",
            "मारते हैं"
        ],
        "answer": "मारते हैं"
    },
    {
        "question": " कैसे व्यक्ति का संसार में विश्वास करते हैं ?",
        "options": [
            "झूठे",
            "स्वाभिमानी",
            "ईमानदार",
            "सच्चे"
        ],
        "answer": "झूठे"
    },
    {
        "question": "आचार्य हजारी प्रसाद द्विवेदी ने कबीर को भाषा का क्या कहा है ?",
        "options": [
            "डिक्टेटर",
            "प्रीचर",
            "मास्टर",
            "एक्सीलेंट"
        ],
        "answer": "डिक्टेटर"
    },
    {
        "question": "अज्ञानी गुरु की शरण में जाने वाले शिष्य की बाद में क्या दशा होती है ?",
        "options": [
            "उसे ज्ञान प्राप्त हो जाता है",
            "वह समाधि लगाता है",
            "वह स्वयं गुरु बन जाता है",
            "वह पछताता रहता है"
        ],
        "answer": "वह पछताता रहता है"
    },
    {
        "question": "कबीर की रचना का नाम बताओ -",
        "options": [
            "बीचक",
            "बीजक",
            "बीकज",
            "बीकच"
        ],
        "answer": "बीजक"
    },
    {
        "question": "'जैसे बाढ़ी काष्ट ही काटै' में बाढ़ी क्या है ?",
        "options": [
            "बढ़ई",
            "बढ़ाई",
            "बड़ा",
            "बूढ़ा"
        ],
        "answer": "बढ़ई"
    },
    {
        "question": " कबीर की मृत्यु कहाँ हुई थी ?",
        "options": [
            "मगहर",
            "वाराणसी",
            "इलाहबाद",
            "मगध"
        ],
        "answer": "मगहर"
    }
]